裝甲車在港被扣 支那：完全是新加坡的錯

【東網專訊】9輛在台灣完成訓練，運返新加坡的裝甲車，由貨輪運送途經香港時，遭香港海關扣查，內地官媒今日發表題為「裝甲車自投羅網，新加坡應當反省」的社評，指事件「完全是新加坡方面的錯」，又指新加坡媒體就事件作出大量猜測，「有些評論相當可笑」。

社評指出，「新加坡的大型軍械出現在台灣開往新加坡的貨船上，就不應該」，指中國反對外界與台灣有任何軍事合作及軍貿往來，「這一立場舉世皆知」，又指新加坡作為中國的邦交國，有必要在此方面謹慎行事，雖然過去一直有新加坡軍隊在台灣訓練，是「歷史遺留問題」，但主動避免有關做法產生負面影響，「顯然是新加坡應有的姿態」。

社評續指，「由於他們自己的陰差陽錯」，把裝甲車運來香港，「直接啟動了香港必須扣留、調查這批武器的法律」，如此的疏忽「反映了它並未足夠重視中國不歡迎其與台灣開展軍事訓練合作」，沒想要「盡量低調、再低調」，也無對有可能產生惡劣影響的情況，做萬無一失的準備，又質疑「這僅僅是新加坡方面的一個偶然差錯嗎？這樣的解釋難以服人」。

文章又認為，如今新加坡官方並無就事件公開表達歉意，新加坡媒體還「搞出一些荒誕的報道」，指中國想藉機瞭解「新加坡先進裝甲車」的軍事機密，批評該些媒體「真可謂夜郎自大」，因美國買過幾輛此類裝甲車「陪練」，「它們就敝帚自珍把那些裝甲車當成了『世界先進軍事裝備』」。

社評引述新加坡巡迴大使早前就裝甲車被扣指，中國已經意識到新加坡政府不會被嚇倒，所以現在試圖恐嚇新加坡人民，讓新加坡人民向政府施壓，社評指此番說話「不靠譜」，在此時「公開秀強硬，簡直是腦袋被驢踢了」，反指說法「是不是想『嚇倒』中國政府和人民呀？」

社評續指，是次事件「無論於情於理於法，新加坡這次都負咎在身」，若新加坡只需派兩個人來港，就能隨便把被扣裝甲車帶走「那才是讓人驚訝」，完全不是應有邏輯，新加坡作為「很善於扮演大外交角色的小國」應該心中有數。

香港海關都變埋由公安管理

文章甚至指幾輛「破裝甲車」，扣留生不了財、且挺佔地方，但要離開香港就需要滿足法律條件，「同時還要對公眾解釋得過去」，「現在新加坡在中國社會的形象太糟了」，「按照中國老百姓的意思」是最好把裝甲車沒收「送到鋼鐵廠去回爐」，認為解決事件必須認真走外交和法律程式，新加坡政府應有良好態度，「媒體也應識趣」，若只要求「快點、快點」只會欲速不達。

社評更指新加坡需要反思，指現時與李光耀時期相比，新加坡「從平衡路線轉向了劍走偏鋒，定力被狂躁取代」，希望此事帶來啟迪，促進新視角而非刺激更多誤解和怨恨「結成疙瘩」。

人地同台灣訓練關你撚事咩支那
干涉別國內政 你唔鍾意關新加坡撚事

支那夠薑既就充公啦 咁撚多野講

南海係世界的

夠薑就唔使嚟到香港先叫香港扣啦